美國新型超級電腦啟用 力壓中國重奪世界首位寶座

美國新型超級電腦啟用 力壓中國重奪世界首位寶座

自從 2016 年中國的神威·太湖之光啟用以來，一直保持着世界最強超級電腦的地位，不過最近美國方面就啟用了最新的超級電腦，其運算力比神威·太湖之光高出超過一倍，重奪世界首位的寶座。

由美國能源部開發的超級電腦 Summit，擁有 200 PFlops 的最高運算效能，也就是每秒鐘可以進行 20 京次的運算（中國的神威·太湖之光只有 93 PFlops），Summit 由 4,608 部伺服器組成，佔地約 2 個網球場，當中有超過 9,000 個 22 核心 IBM Power9 處理器和超過 27,000 個 Nvidia Tesla V100 圖像處理器。系統採用水冷方式冷卻，每分鐘需要使用 4,000 加侖的水，相當誇張。

改超級電腦將會用作人工智能和機器學習等用途，而進行健康、物理、氣候等研究，對於學術界而言是個相當有用的裝置。美國上一部超級電腦已經是 2012 年的 Titan，擁有 17.59 PFlops 的運算能力。除了中國和美國之外，歐洲、日本等國家也積極建立超級電腦系統，隨着人工智能和其他需要運算的研究增加，對這些巨型電腦也會有更大需求。

來源：MIT Technology Review

中國部野咪又係用美國晶片

神威 太湖之光

個名想點

中國或成最大贏家

條友梗係好鍾意食大閘蟹

下一部咪要叫陽澄湖之光

贏國又少咗件事可以打飛機

27000個v100

美國出產所有chips都應該加上一個remote controlled detonator，如果offline一段短時間，就會self explode！

中国又贏！

國產晶片，但似係抄美國野

玩pubg有冇機會穩到全高4k 144？

新樓盤嚟㗎?

v100

霸氣太外露
而且選字唔夠冷門

中二病

中國超級電腦協助有效迅速監控國民

有無人用tesla v100 黎跑過分

打唔打到pubg先

收返埋啦

憑咩同美帝比

一個MFLOPS（megaFLOPS）等於每秒一佰萬/一百萬（106）次的浮點運算；
一個GFLOPS（gigaFLOPS）等於每秒拾億/十億（109）次的浮點運算；
一個TFLOPS（teraFLOPS）等於每秒一兆/一萬億（1012）次的浮點運算；
一個PFLOPS（petaFLOPS）等於每秒一千兆/一千萬億（1015）次的浮點運算；
一個EFLOPS（exaFLOPS）等於每秒一佰京/一億億億（1018）次的浮點運算。

200 PFLOPS